入住過精神病院 你問我答(2)暨精神病患者圍爐吹水區

多謝各位連登巴絲嘅關心同支持
小弟完全估唔到咁快就爆po
亦估唔到原來有咁多人有精神上嘅困擾

所以開多個po黎圍爐分享下大家嘅心路歷程
新入黎嘅你有咩想知歡迎留言 呢度有好多痴線佬可以答到你
有追上一個po嘅亦歡迎繼續討論

請出招

上一個po link:
入住過精神病院 你問我答

留名

多謝支持

推

呢啲post 應該長開
好多人以為精神病係TVB 劇入面咁

小弟為左做得長一份工亂訂興奮劑試食食咗病發隨時入番醫院

究竟幾多人食緊q仔
完全冇諗過咁common

聽日覆診
醫院新措施，淨係拎藥就得

姑娘打電話嚟同我講

葵涌院友hi

你見醫生大概講幾耐？雖然有時見同唔見都無所謂⋯

通常5分鐘左右
有屋企人陪去 會講耐少少

係藥副作用好大？
我食個隻藥 食到好肥

今朝太趕住返工未覆完個po已經爆咗係依度覆返樓主

我都食到好肥 成85kg

肥左差唔多十公斤

lm了解

繼續留名

想問出左院之後有冇話最辛苦要面對嘅係咩
同埋覺得有咩最幫到你
朋友啱啱出院 想了解佢多啲

住院愈耐愈難投入社會
建議多啲聽佢傾訴
再得閒約佢做運動 行街行山乜都好
之後先慢慢搵工我覺得係咁

會想Update番發生過啲乜，因為喺入面都無咩精神睇新聞。
之後咪想多啲社交、多啲新啲體驗/回憶，好似restart自己咁。

岀院之後返過咩工？

做咩食興奮劑⋯⋯同你食緊啲藥咪一樣⋯⋯傷腦架

唔該哂巴打 其實我都想定期update吓佢 但怕我嘅關心會令佢覺得好煩好反感 唔係好識開口遲啲試下約佢出嚟
仲想問 啲姑娘係咪話會上門探人，其實有冇用？

順其自然
有無病的人都好都需要空間

無用的 最重要親人好朋友關心 聽佢放負唔洗話比好多意見

其實q仔係乜

冇

hi 近排點呀

今日陪個朋友談心傾到依家 覆一陣先瞓

唔記得覆你添 我食緊嘅藥係
Vortioxetine hbr 10mg.
Quetiapine 25mg <-呢個係當安眠藥咁用

做運動啦ching 除咗減肥之外人都會開心啲架

出院之後最辛苦啊。。。朋友囉 唔知點面對佢哋好
無 請不要'好心'去幫手做啲咩嘢 我哋唔需要同情 之前點對我 依家用返一樣嘅態度就得

我將舞台交俾你請開始分享你嘅故事

咖啡師

無用 喺入邊已經學識咩叫扮乖

你食安眠藥又加vodka會唔會想嘔 個感覺難唔難受定feel唔到

未排到公立睇私家好貴

出左院一段時間，變左個肥仔。

你食緊個隻眼瞓藥

我係用whiskey
無乜feel架 但係藥效開始黎料就會自然揾張床瞓 一瞓就斷4日片

慘慘 如果係一般情緒病嘅話 建議唔好睇醫生住 試下改變自己嘅生活習慣 有機會自然好返架
例如捱開夜就早啲瞓
宅開嘅就出下街晒下太陽

當然覺得自己需要藥物幫手嘅話就去睇醫生啦
但藥物係治二本架 到最後都係要靠自己行返出黎~加油

做下運動晒下太陽順便減個肥啦

如果返工就大檸樂

想問你地會唔會生下一代？會唔會怕遺傳所以唔生

唔會生
唔想拖累人

精神病其實包括好多好唔同嘅病
一個人嘅經歷或者見解真係唔可能適用喺所有病上面

每個人嘅情況都好唔同 需要詳細去了解
始終都係需要去搵專業人士幫助

有諗過嘅，但的確會驚遺傳累多個人

有冇試過用報紙摺飛行帽試飛

有冇人有思覺失調想傾下或者交個朋友
可以tg我

Z字頭好快要加藥

輕輕一推

我覺得樓主同我患嗰病應該係同一樣，我問過醫生佢答我個病名叫精神病性憂鬱症(Psychotic depression)
即係有思覺失調病徵嘅憂鬱症

想問下大家病友病發時會有手腳/身體俾人操控想郁嚟郁去嘅感覺嗎？我除咗聽到好多聲之外就係最煩哩樣病徵

下次去問下醫生先
以前有 有呢種感覺嘅時候去做下運動/行街就得

我而家睇戲都周身唔耐煩咁
另外想問當時你聽到嘅聲有冇扮你識嘅人同你講嘢？

睇你捨唔捨得
你媽有無自理能力？

咁咪去做啲動態啲嘢
有聽到聲但唔知係邊個人 而且我係直接用諗法去同佢交流

入過院
食左藥幾年以為自己好左唔睇一排
又病發
搞到又要再排過

敢唔敢同人講有精神病?

講咗同自爆有乜分別直接暴露個弱點出嚟

我最嚴重嘅時候係N把聲一直迫我認自己俾好多人討厭，我都係用諗法同佢哋嘈，煩到工都返唔到，不過嗰陣反而懷疑過自己係咪人格分裂，覺得佢哋真係好似人⋯⋯

好希望自己可以似樓主咁快啲好番，樓主你嘅po其實俾到鼓勵我

加油啦ching 有咩想分享嘅都歡迎你留言話俾我哋知架

p.s. 其實我都未算好返 只係近排正常返少少

我就無乜所謂 比較fds嘅都知 (4個)

不如講下食開咩藥 有咩副作用 同埋覺得啲藥幫唔幫到你地 有冇好翻唔駛再食既巴絲

話說各位白卡佬 想問下你哋從咩途徑去申請白卡架
利申直接同醫生講的

brintelix 10mg<-超有用 專醫抑鬱症嘅新藥
副作用都唔少 自己就中咗異常惡夢，肚餓同便秘
q仔25mg<-單純要佢嘅副作用 嗜睡

btw想問下食200mg q仔嘅巴絲會點處理嗜睡嘅問題 我食25已經瞓到癲咗

你咩病啊？
思覺失調？

即係會想痾又痾唔到？駛唔駛塞甘油條
有冇人食risperidone olanzapine invega 呢類

巴絲不如留低你地食咩藥有咩副作用等等 有冇啲真係食到痊癒既巴絲

你又有思覺失調？
我都係 不過打針 打fluanxol
一個月一針

唔洗自卑
有朋友長短腳都係$2

公院真係好閪
我媽個屎忽俾阿姐整損左

希望你的朋友會一直明白你
hug

落唔到床
屙左屎同佢抆屎就損左

我預視到我未來老左都會咁
要善待年輕人
老左要靠佢地

唔緊要
我希望自己做你地個樹洞
雖然我幫唔到你地
廢閪樹洞

養左好幸福

睇多兩次醫生應該唔洗食藥，唔洗覆診了
幾開心

想問下呢到有無精神分裂既巴絲，有D野想請教（認真

有冇巴打做緊政府工或考過政府工 難唔難過bidycheck同埋平時點覆診 未過試用都唔想穿煲
始於岐視好嚴重

有冇巴打做緊政府工或考過政府工 難唔難過body check同埋平時點覆診 未過試用都唔想穿煲
始於岐視好嚴重

呢三日落雨無得行山

有冇拎傷殘津貼

比賽加油 贏到自己就好叻架啦

想知入面有無 根本無精神問題嘅人？

所以我都好擔心你地如果要住院會點
不過你地仲可以落床去廁所
我好怕老左自己都會俾人咁對待
人地打份工、好運就遇到有愛心輕手的
不好運就算
在公立醫院唔敢有奢求

我覺得負面情緒唔算呀，只係俾社會加咗個名，「正常化」人類

有條連登仔日撚日搞我
成個黃納粹
其實政治事件會唔會加劇左你地的壓力？
我會、而家我覺得已經無能力關心

應該咁講我們的社會好憎人多事多野講
就標籤左有問題
好似亞氏保加症咁好難診斷到

我都試過好多隻藥olanzapine，risperdal，amisulpride，abilify，sulpride。呢加食緊2隻

我少你一隻OLAN 多你一隻LATUDA試過

點先可以長拎傷津 有冇收入上限
我覺得功能上如有受影響都想繼續拎 醫生話事?

I know that feel
會發惡夢、發夢見到火災、見到有人死
而家我覺得自己無能力再理咁多
覺得自己既事都處理唔到、唔敢諗落去

不過我食完abilify10mg同solian300mg仲有幻聽 睇來無得救...你食完有無幻聽？

我不嬲冇幻聽,答你唔到

無咪好 有幻聽好辛苦咖 之前我完全訓5到

想像到 我試過緊張到訓唔到

大家睇下仁心解碼睇下電視劇的醫院有幾假

搞乜鬼

做乜咁眷戀醫院？
因為害怕面對外面的世界？

好似而家的手帶人咁
而家好敏感架

幾好笑
精神科醫生死一個patient少一單case不知幾爽 仲點會幫你查案

tvb 的劇係個個主角都神探

Cls男女同ward真係垃圾劇黎

on call正常好多

同層有個痴線仔7點就大叫係咁跑,一日跑幾次
有冇方法拉左佢,佢老母都係有問經常自言自語

key worker 有無用

即係咩？社康?

政府診所社工

出黎呀 屌你老母 被藍絲打甩三隻牙仲要被告非法集結係咪又係報應呀？

樂富4位被襲人士將會被控告 非法集結

醫務社工？

未試過 都係做下文員 萬頭

睇醫生前有姑娘對身份證既

上面單新聞最離譜係個聾人講明有自殺傾向、家屬俾左另一個機構的手語翻譯醫院

但醫院無搵到就放左佢出院